<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="http://localhost:4000/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="zh" /><updated>2018-10-08T16:03:21+00:00</updated><id>http://localhost:4000//</id><title type="html">jianwei’s Blog</title><subtitle>博客内容主要围绕日常生活展开，生活中的人生感悟、音乐、技术、做菜都会涉及，希望能与更多的朋友交流！
</subtitle><author><name>Someone</name></author><entry><title type="html">枕中记-预测未来</title><link href="http://localhost:4000/2018/10/08/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="枕中记-预测未来" /><published>2018-10-08T00:00:00+00:00</published><updated>2018-10-08T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/10/08/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/10/08/jianwei.html">&lt;p&gt;
&lt;a href=&quot;/2018/10/08/jianwei.html&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cpa3qng1vg7aemeg81k2v17vda.jpg-j.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;

&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;枕中记&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;古书《枕中记》（孔圣真本）或《孔圣枕中记》。是一本托名孔子所著的预测未来的著作。全书以六十年一甲子为系列逐年进行预测。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-1&quot;&gt;本书预测时间&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;下元六十甲子岁占,从1984—1943共60年的预测&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;section-2&quot;&gt;本书内容&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;【1984-1993】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甲子好丰年，五谷可全收，溪门水不涸，秋冬田未干，白鹤土中卧，黄龙山上眠，草麻处处盛，粟麦方方鲜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：天爷赐予丰年，惠爱施民，游于化日光天之世，正好利物济人，广布功德以答天眷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乙丑疾痛起，无分乡市间，高田宜早种，晚禾七分全，桑叶初生贵，三眠不值钱，六畜多伤损，半忧半喜年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：是年吉趋于凶，雨泽愆斯，更有瘟疾流行城乡，传染人民，宜悔过迁善以图自新，宜当广施药材补天地生成之缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丙寅虎下山，鱼行人路边，春日多雨水，斗东值贯钱，夏月须防旱，秋收雨绵绵，早种六分收，晚禾不周全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：水方盛继以旱干，谷米价昂，人可食鲜，可以保富裕者预宜开塘作堰，以佣旱潦贵耀以济贫，方能上合天心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁卯雨水全，秋冬旱涝兼，楚宋苗稼少，饥饿在鲁燕，齐秦多粟麦，荆蜀好丝棉，人民皆顺利，六畜满山眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：人民有善、有不善，故雨水择地而降，丰凶各有不同也，各宜改过自新，促春裨年秋各报赛至诚感格，以期同享可也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戊辰雨涟涟，夏月防旱干，五谷收得半，疾病多熬煎，地好宜种粟，莫云开荒田，六畜灾瘴死，六畜出角年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：春雨夏旱，各宜开塘作堰，早蓄水源，此事当未雨而绸缪，勿临渴而掘井可也，四时不正元气瘴，珍贻殃尤，必广施药材以起残。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;己巳好收成，百事亦半亦，半享多济振，秋冬仓库盈，多种天仙草，黎民尽欢情，岁里逢蛇出，同声贺太平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：白天降康，丰年穰穰，为善有咨矣。人民若不上体天心，时行方便，广种福田，又将蕴利生孽，宜多藏厚亡之祸，其能免乎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庚午雨水多，四季有湿波，白鹤飞溪涧，鱼鳖上山坡，早禾略收半，晚稻伤如何，人民多啾啷，懒唱太平歌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：水方盛，雨水方盛，亦天之所以降罚于民也，其开导厚野，修利阳防处，尤宜悔过迁善，去私存公，休恤僮柏租色役可也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛未有干旱，田禾出蝗压，六畜灾瘴死，人民沿村散，夏秋洪水溢，冬日霜雪满，饿弃总堪怜，蚕桑免忧患。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：人心变于下，天道反其常，水火散于四方，幼者弃之道路，亦可哀矣，惟损用减食，煮粥济贫，以免造化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;壬申雨水周，田禾九分收，六畜有实患，人发可无忧，粟麦般般有，豆麻处处收，高低皆丰稔，蚕妇桑叶稠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：会孙之稼，如茨如粱，会孙之庚，如民如京，切宜岁时极赛，答谢彼苍，尤当广布功德，扩充善量，上以默结天心，下以保全民命，如此则将受朔民矣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;癸酉雨水多，鱼鳖上山坡，早禾收得半，晚禾差不多，豆麦哈哈笑，乌金没奈何，盗贼纷纷起，山中出妖魔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：天作淫雨害于粟，盛汤水泛溢，居民昏以致盗贼业生，妖魔出现，虽天为之，抑人自取，乃宜迁善悔过，去私存公，开导原野，修利堤防可也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【1994-2003】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甲戌颇有详，田禾得半边，五谷有虫蝗，六畜不周全，有民多瘟疫，老少不安然，蚕桑处处好，豆麻方方鲜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：半忧半喜，悔吝之道也。虫蝗四起，瘟疫连村，奈之何哉！惟宜悔过自新，行时时之方便，作种种之阴功，庶可挽回造化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乙亥有水灾，夏习普皆然，秋冬恶风打，五谷不值钱，楚淮尤水淹，燕吴禾粟全，六畜有病患，人民可得安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：洪水之后，继以恶风，是天降灾异以警醒愚顽者也，急宜早自修省，改过迁善，并凛三风十愆之戒，寻六行九德之修，勉之可矣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丙子枉种田，春来雨绵绵，粟麦虽茂盛，逢夏是旱天，早稻无收获，晚禾七分全，五谷忧鼠耗，黄龙土内盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：先雨后旱之年，往往有之。总须多方蓄水，以资灌溉，勿轻开塘堰，自贻伊戚。尤宜戒种种恶积，多多善白，天佑之吉无不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁丑雨水周，鱼鳖路上游，栽种须宜早，晚迟尽空头。春月微微雨，夏后雨冲楼。六畜多灾瘴，家家无遗留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：尧有九年之水患，而不惟其襄陵者，以禹能疏之也。水淹方盛急，宜开通沟渠以防侵淫，仍需广布功德以挽天变可也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戊寅主首荒，盗贼发有方。军民常来往，疾病各村乡。三冬多霜雪，高山出虎狼。人民被伤损，善恶定昭彰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：贼盗充斥，草窃女究。至于聚众叛逆，加以疾病满乡，其害何可胜道。惟宜早佣团练壮勇以御贼，施药材寒衣以御家，其毋忽诸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;己卯多粟麦，春夏雨不缺。蚕娘没路走，黄龙山陇歇。人民享快乐，五谷成实结。秋后多疾疫，冬来满山雪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：丰年有象满车，天之所以眷顾斯民者，正其假以济人利物之资，也其救难济急恤孤怜贫，本是替天行道，而无如人之自私何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庚辰好种田，逢夏有旱干。人民多快乐，粟麦满山川。蚕丝半山凶，吉水淹万里。田禾虫蝗起，六畜灾瘴缠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：河水泛淹，低田宜早，虫蝗四起，早禾全收，人民虽享快乐，畜产仍复灾缠。何以救之，亦宜大作善行，方可保其平安无事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛巳田禾好，人民生烦恼。粟豆俱有收，盗贼不相扰。六畜多灾患，低田水淹倒。北方犹自可，东南不得了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：
五谷既已丰收，人民何以同患？亦由善气有缺之故耳。急宜各自振援、讲让型仁，四野之内善气熏蒸，方可免其灾害也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;壬午雨不均，农夫枉用心。禾苗日摧残，筐蚕丝一斛。腴田收得半，天下乱纷纷。豆麦俱不熟，六畜概遭瘟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：干戈扰乱饥存臻，宜发天良、敦孝悌、正人心、明礼让、培风俗、整团练，出入相佐，守望相助，尤能救荒，亦有乎无咎矣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;癸未大丰年，春日少甘泉。蚕丝常倍出，夏至雨倾田。早禾收一半，晚稻十分全。粟麦方方有，秋成谢苍天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：大人丰年自天降康，当作种种义举，或救人女婴，或完人嫁娶，多兴义塾培植人才，广行方便，救济众生，庶不负上天眷顾之恩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：
1、历史上1998年是大洪水，但预言中却在1997年，丁丑雨水周，鱼鳖路上游，栽种须宜早，晚迟尽空头。春月微微雨，夏后雨冲楼。六畜多灾瘴，家家无遗留。子贡曰：尧有九年之水患，而不惟其襄陵者，以禹能疏之也。水淹方盛急，宜开通沟渠以防侵淫，仍需广布功德以挽天变可也。（可见预言不一定准）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、2002-2003年的非典也没有显示出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【2004-2013】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甲申天水旱，粟麦半有收。般般皆宜地，早禾处处忧。鲁街多瘟瘴，蚕妇桑叶稠。又防出盗贼，谨慎自无愁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：先水后旱，塘堰宜蓄；无有盗贼，团练无松。虽则半收，各宜守分安命、顺时听天，切勿忘却天理、利己损人、甘遭神天遣责也，戒之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乙酉多艰辛，五谷半收成。旱禾虽得半，雨水不调匀。人民生疾病，兵马乱纷纷。粮户少欢乐，重上皇粮银。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：刀兵四起，瘟疫连村。急功极效乃所以护国也，舍药施棺乃所以救民也，不然，富者吝财、贫者惜力，则岌岌乎殆哉！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丙戌春雨足，夏秋井泉枯。米价多腾贵，蚕丝偏国都。六畜沿村没，人民受灾难。晚禾风吹折，贫都望颗颗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：先雨后旱，塘堰勿开。栽种宜早，方免风吹。米价腾贵，平抑栽更宜。痛宜痛心悔罪、改过自新，作种种义举，方能上答天听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁亥雨水再，禾道庆年丰。三冬足霜雪，九夏旱无踪。粟麦皆宜迟，人民疾病凶。有路无人走，有谷少春*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：气运乘和，瘟疫流行。十室九空，路断人稀。虽有粟麦得而食诸手，惟宜痛心悔罪，焚疏告天，仍需广施药材棺板以救分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戊子春微雨，粟麦半主凶。处处有虫蝗，米谷一场空。夏秋多干旱，饥瑾又相逢。人民遭横厄，三冬瘟疫同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：虫蝗罗列，难以扑灭；干旱频仍，谁作甘霖？瘟疫继起，无能疗治。何天心之太忍也？然非天之所降，实由人之所造耳！舍痛心悔过，并无别法救援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;己丑田禾非，六畜亦兴隆。四季雨均匀，人民衣食充。百物皆顺畅，只有疫痢凶。燕鲁起刀兵，杀星定不松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：凶吝悔后，又趋于吉，吉不能固，转罗于凶。当此丰年，多黍多穗。若不多培德行，默结天心，将来疫痢，乃兵何以御之也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庚寅岁不丰，粟贵银钱松。夏日无干土，秋来雨不通。豆麦皆枯槁，蚕丝枉费之。燕宋遭淹没，梁吴祸更凶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：旱相兼，粟难保，惟宜痛改前愆，以削己过，敦崇善道，以正人心。尤须于备粮食以度歉岁。而不然者，来年待毙而已，他何望焉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛卯粟满村，耕种宜迟行。人民多疾病，夏日波浪生。各方无一失，高下得九分。秦淮遭饥饿，吴燕干涸频。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：丰年穰穰，降福无疆。为人民者，其何以承斯厚意而享之乎？各宜极赛酬天，为善格天，或增修桥梁、或平治道路，亦主正之一端也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;壬辰遭水患，平地撑船走。高下尽遭伤，夏月龙相斗。早稻得半收，晚禾泡斯朽。五谷染虫蝗，蚕桑自然有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：天作淫雨，害于盗盛。二龙相斗，平地行舟。此何如之水患乎？惟宜修利堤防，开通沟渍，有障塞尤必修处以苍天听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;癸巳多有忧，此年天早收。善者尽行免，恶者概不留。秋后地开坼，田禾五分收。三冬足水雪，老幼丧荒丘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：祝融肆，天降之灾也，然天虽降灾，斯闻亦分善恶焉。可见天道好善而恶恶也，善者免灾，恶者匿逃。但非大善不能全免，非大恶亦不能尽遭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【2014-2023】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014甲午大丰年，贫富广栽田。早禾皆可得，晚禾加倍全。人民无苦难，六畜亦安然。吴越有风暴，荆湘井泉干。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：五谷丰侠，六畜兴旺，太平之象也。岂非大有庆乎？然不作善积德以答上苍整顿，恐太平不能久享也。吴越、荆湘何以有异，可鉴哉！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015乙未半丰年，早禾一倍全。春夏足漂流，秋冬多干旱。晚禾损一半，百物不值钱。蚕丝皆茂盛，六畜有灾缠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：吉趋于凶，趁此急宜悔罪削愆，方有转移。若农服田力穑，尤宜趁早见，几勿惰农自安，以贻后悔。后可也！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016丙申洪水现，旱防六月间。早禾得一半，晚稻不同脸。四季谷麦好，人民少灾愆。燕好稻粱，秦淮好蚕桑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：是年与上年略同，愿勉，勿多谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017丁酉人民软，贫富懒种田。夏月多风雨，六畜有灾愆。秋冬疾病大，处处挂纸钱。高低徒种植，蚕桑少丝棉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：四时不正，元气往往为祟于人，谓之天行适然之数也。然亦岂可诿之于数哉？达者处此，施药施棺、养孤老婴孩，以补天女生成之缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018戊戌农夫忧，雨水并不周。夏日防大旱，秋来雨遍地。流民被贼扰，十有九人愁。燕宋豆麦熟，齐吴禾不收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：饥馑相遭，室如悬磬。正无可如何之时也！况加之此师旅乎、将何以御敌乎？惟宜修城郭、减食用、务啬尚勤，振筋团练忙勇以卫生民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019己亥人民病，四季雨不均。种植无终始，粟麦贵如金。蚕娘无喜色，盗贼乱纷纷。其年秋禾好，豆棉一概论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：降疫降瘟，呼瘐呼癸。刀兵覆，怎能太平？惟宜施药材以济疾，若兴讲约以正人心，兼之振饥团规教，以孝弟忠信，何唯殄减妖气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020庚子疾病广，虎狼满山川。百钱换升米，河水冲断船。早禾略兴旺，晚稻收不全。秋冬粟麦熟，燕地虫害田。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：天降瘟疫地狼烟，谷米昂贵，澡水泛淹。何以商筹，救济时难？吾以为内而安民，莫如轻财平耀；外而除贼，莫如集众团信，能行此又何患焉？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021辛丑多忧患，疾病常为祟。春夏雨均匀，秋冬鱼晒背。菽麻稻粱好，六畜多损退。人民渐生息，蚕桑加一倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：岁虽丰，疾病凶，多施药材，广积阴功，救人一命，可保数世兴隆。所费者小，利赖无穷。倘若见死不救，便非圣贤立人达人之胸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022壬寅是丰年，禾稻倍收全。四季均调和，桑柘半丝蚕。八方皆成熟，六畜有灾缠。人民虽富乐，只愁虎下山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：斗谂原为天赐，善幽亦是天赐，不过替天行道。银钱悭吝，何益行道有福。是成语。子子孙孙显楣门，愚者见义不为，富贵难诞三世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023癸卯半忧喜，四时恶风起。春夏多雨雹，秋来缺雨水。燕赵好桑麻，吴地禾稻美。人民生疾病，六畜有瘴疫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：半忧半喜，有丰有凶。各方所占，四时不同。或多雨雹，或起恶风，兼之旱干在野，疾在躬。宜悔过迁善，方可上格苍穹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【2024-2033】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甲辰稍吉庆，五谷半虚空。春夏多淹没，秋冬雨不通。鲁地桑蚕好，吴邦禾稻丰。收成四分有，六畜死灾凶。商贾价增贵，冻雪在三冬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：先有水患，后遭旱干。灾见六畜，寒在冬三。何以御之？宜作善、疏通水道，增修塘堰，寒衣多送，活彼穷汉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乙巳禾稻秀，夏日遭干旱。五谷宜早种，迟栽光眼看。刀兵自南来，将军离州县。天虫筐内死，丝棉不成线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：干旱频仍，刀兵顿起，是天降之劫，以收其恶者也！然虽天降之，而实人之自造。倘能大众同心、悔过迁善，有不化凶为吉、拨乱返治者，吾不信也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丙午水滔滔，种植最宜高。低田遭水没，天虫口如刀。六畜多灾瘴，人民苦相遭。鲁卫成巨浸，江东谂岁标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：洪水滔天，希有水患。淹毙人民，冲断粮田。何以御之？增修塘堰。水归其壑，可以免难。尤宜各存天理，改恶从善。阳气浸劢，自然水不泛滥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁未风雨充，五谷半吉凶。秋日防干旱，早晚禾皆丰。蚕见丝则少，六畜有瘟疯。人民颇能全，草木多生虫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：大水之后，雨顺风调；离乱之余，年丰人寿。其凶之转而为吉者，虽曰气数当兴，万须善待其后，多作义方无各而悔也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戊申饥荒起，老少无食米。春日雨广有，夏月旱无比。黄龙土中卧，化作蝴蝶起。种植莫数低，结实遭洪水。桑叶被头空，蚕娘徒自喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：人民饥荒，蚕桑亦贱。宜多兴义举，或养孤老，或肓婴孩，或平耀施粥，善气薰蒸，自可转移造化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;己酉好种田，早稻十分全。晚禾防鼠耗，夏月雨绵绵。秋来麦茂盛，三冬雪满山。桑柘空留叶，得茧少丝绵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：丰年有众，大地无私。少种福田，多培心地。夏施茶水，冬送寒衣。作阴功之种种，行方便于时时，始无负上天降康之意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庚戌多生病，瘴害黎民。五谷遭虫食，蚕丝价甚轻。禾麻吴地好，麦谂在荆秦。春夏水漂流，冬来霜雪侵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：瘴疫为殃，宜广施药材以救之；洪水泛滥，开通水渠以防之；霜雪冻凝，宜送寒衣以恤之。如此则虽有虫蝗亦必不害稼矣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛亥人和谐，朝廷宽税财。田禾不宜早，扛刀上花街。春夏雨均调，秋冬乐快哉。鲁街无饥渴，燕赵无瘴灾。田地人争估，借牛买棺材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：大有丰年，国之瑞也，家之庆也！宜兴讲约，明礼立义塾，以广教化有国、宜然有家，何独不然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;壬子值鼠年，禾稻不周全。耕种只宜早，蚕桑要向前。春日防旱咽，夏秋多甘泉。更就疾病走，焚香祈上天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：疾病起，稻不全，凶道也！急宜悔过迁善，祈告上天。一悔而不致于凶，再悔乃可趋于吉。悔之时用大矣哉！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;癸丑受煎熬，二凶一吉年。淮吴主旱涸，燕宋足流泉。六畜遭瘴劢，贼起广州边。禾穆有虫蝗，收成若不全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：旱兼至盗贼滋，复有虫蝗，收成不遂，数者备矣。多凶少吉，奈之何？不修德以回天，悔过以谢地？誓不行诸恶事，惟行诸善举也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【2034-2043】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甲寅遭花干，五谷不周全！春夏雨不多，虎狼遍山川。饮食难糊口，谷值米价钱。桑柘前后贵，人畜不安然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：人民分善恶，雨水择地降。四季各相殊，收成不一样。急宜种福田，善更同心向。方可扫狼烟，切勿与天抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乙卯谷值价，春夏鱼上真。秋冬雨少有，画上无索挂。晚禾十分收，不宜于早稼。桑贵蚕丝旺，瘟疫由造化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：瘐疾频呼，瘟疫传染，此亦分苦者之不得其所也，诗驾矣富人此劳独仁君子作平难施药材，此功此善岂有涯哉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丙辰大水惊，栽种不宜深。早禾八分有，晚迟枉费心。夏日防干旱，秋天有收成。桑叶满树头，蚕丝喜盈盈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：河水涨低田，防夏日干堰，□□匀放，蚕谷两茂，丰年穰穰，速宜孝弟敦崇而父兄敬，秋冬养极赛而鬼神来享，更加功善培植而天地和畅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丁巳年半熟，人民多防害。香街豆麦少，秦宋桑麻大。高低总得成，种植无妨碍。六畜贱如草，狂风把树坏。白骨遍野摆，人死不作怪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：年岁虽丰，病症不好，树被风折，六畜怎了，此劫甚大，非药能效，一味悔过消愆，自有皇天暗保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戊午年岁凶，稼穑处处空。高低全无用，早迟一般同。男子沿门庭，女子作人佣。家家少饭吃，人民遭困穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：四海九洲，颗粒无收。真真大劫，人命难留。天兴之太忍耶！然愚天为之而实人之自至也，人民食天之粟而不体天之心，则受天之罚，有应尔者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;己未是丰年，田禾十分全。来往多商贾，高低民物欢。农夫早种作，莫待交风寒。桑麻般般有，贫富谢苍天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：饥馑之后，又见丰年，固是凶岁转吉，亦由善心发展，故而天赐米粟耳！然天从人愿，必餍天试人心，果能猛看侧边不为画，斯天命逃也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庚申高下种，桑叶喜半全。田地抛粮税，早向马胡边。六畜多灾瘴，人民横祸缠。秋日干戈起，夫妻各一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：泰运已经，干戈顿起，急宜整饬团练，以靖边疆，尤须固结人心，以伸善气，无论军民人等，但当发奋为强，勉力御难，或可有济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛酉五谷全，刀兵过江边。饱暖人愁叹，老少心不安。秦吴六畜死，夏可无井泉。春秋多雨水，冬来雪满天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：刀兵伤残，老少不安，整饬团练，勇往直前，早冬至霜雪满天，勿轻塘堰，多送寒衫，如此筹度，数可保全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;壬戌走东西，别子又离妻。高低水汪汪，谷米渐少稀。冬瘴六畜死，豆麦收不齐。常见刀兵起，各有方不一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：天未厌乱，祸无了日，整饬团练，奋扬去气，大举办讲约，挽回天意。谷米虽少，可去食。自古有死，无信不立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;癸亥劫相逢，春夏雨不通。秋冬洪水涨，冬来霜雪冲。刀兵四方起，粮草已空空。人民遭饥饿，遍地亦相同。种植俱宜早，晚禾枉费工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子贡曰：六十甲子，有始有终，天降劫运，南北西东，恶人该灭，善者不逢。此是实言，切勿天人非可执，理数亦自通融；下元终而复始，又转上元兴隆。刀兵归库，民物滋丰。戒之慎之，有悔无凶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诗  曰：
七十老翁一旦休，张弓挂在柳梢头。八牛用尽千般力，又有胡人八八秋。 孔子留下枕中记，说尽前后定年辰。吉凶休咎书中验，相传天下从贤人。 要知实言真妙诀，乾坤轮流细推寻。年终日蚀问如何，日日分别细琢磨。 子丑寅逢夏多旱，卯辰丰稔万民歌。巳年别定人不静，申未一样见奔波。 酉逢红日光天德，夹运天水浸禾年。年中可蚀问如何，三元甲子运无讹。 子丑寅日多见雨，卯辰初唱太平歌。巳午火烧天下乱，未申必定起干戈。 但看酉日换地主，戌亥伤苗水成河。要知日月交蚀法，记得至人八句诗： 戊午庚申甲子日，预先七七定仙机。有风无雨双月旱，有雨无风双月泥。 年中有谷与无谷，但看五月廿五六。不论有风乃无风，阳晴宜阴晴熟岁。 朝有雪雨调匀均，惊蛰天晴秋似针。清明有雨田禾损，立春有雨麦芽生。 芒种天晴芝麻好，夏至有雨豆开花。三伏夜热毂咬头，小满有雨岁丰收。 戊午己未大天晴，甲申甲寅定分明。若有雨时终有雨，若是晴时终还晴。 己水逢水水淹死，己火逢火火烧花。若是火金得一半，木土德日禾苗佳。 甲子丰年丙子旱，戊子虫蝗庚子乱。惟有壬子水滔滔，俱在正月上旬看。 上旬十日若无子，农夫遭之恐不便。元旦宜黑四边天，大雪纷纷是丰年。 但得立春晴一日，农夫不用力耕田。惊蛰开雷米以泥，春分有雨病人稀。 二月之内逢三卯，处处棉花豆麦齐。风雨相逢三月头，沿村瘟疫万人忧。 清明风情从南至，定主农人大有收。立夏东风少病疴，晴日初八果生多。 雷鸣甲子庚辰日，定有虫蝗侵损禾。端阳有雨是丰年，芒种闻雷亦同然。 夏至风从西北起，瓜蔬园内受熬煎。三伏之中逢酷热，五毂田中多不结。 此时若不见灾危，定主三冬多雨雪。立秋无雨甚堪忧，万物从来只半收。 处暑如逢天下雨，纵然结实也难留。秋风天气白云多，到处欢歌好晚禾。 最怕此时雷电闪，冬来米价道如何。九朔飞雪损人民，重阳无雨一天晴。 月中火色人多病，若遇雷声米价增。立冬之日怕逢壬，来岁高田枉费心。 小雪天晴无日色，灾殃病疾损人民。冬朔西风盗贼多，更兼大雪有灾魔。 冬至若还无日色，来年定唱太平歌。腊朔东风六畜灾，若逢大雪旱年来。 但愿此日天晴好，吩咐农家放心怀。此书却是阴阳理，说与世人不须疑。&lt;/p&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="生活" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">新零售时代的重构</title><link href="http://localhost:4000/2018/09/28/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="新零售时代的重构" /><published>2018-09-28T00:00:00+00:00</published><updated>2018-09-28T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/09/28/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/09/28/jianwei.html">&lt;p&gt;
&lt;a href=&quot;/2018/09/28/jianwei.html&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1coffv7056jv1mv34181gjn6f1a.jpg-j.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;零售及零售三要素&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天买只鸡、买瓶水、买包烟，明天想吃鱼还要去买条鱼，看来每个人都离不开买与卖，从经济学的角度来看，我们日常的买卖都是在从事零售的商业行为，我们购买的东西都是从零售商那里得到的，那么零售是什么呢？简单点说就是直接向个人销售商品或服务的行为。它具有人、货、场三个重要要素。首先必须要有一个卖产品的场地，其次场地里还应该有货物，最后就是必须有人来购买，才算完整的实现了一次零售。随着互联网、AI等新技术的发展，零售业的商业模式也有所变化，变成了线下与线上销售并存的局面，线下还是传统的实物为主，人、货、场都是看得见的，而线上呢场变成了网站，货变成了网站中的虚拟商品展示、人当然还是人只是换了个称呼叫网民。可见不管是线上线下都离不开人、货、场这三个要素。而这三要素随着时间的发展，他们的主导地位也发生着转变，下面我们就来看看不同时期人、货、场这三个要素地位的变化吧.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、	货物站主导地位的时候&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如拿国内来说，在改革开放初期，当时国民经济发展缓慢，商品产量低，需求大于供给，当时稍微去进一点货，随便摆个地摊，一下子就会被抢购一空，此时根本不用担心商品滞销的问题，人、货、场的关系中，货站主导，场居中，人的地位最低：货—场—人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、	场站主导地位的时候&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着国家经济的发展，这厂那厂遍地遍地开花，商品不在稀缺，当时找一个好的商业地段搞零售就显得尤为重要，趁早发现并占据场地的黄金位置才能在众多品牌中占得先机，这也解释了若干年前商业地产为什么会异常火爆。此时的关系变为：场—货—人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、	人站主导地位的时候&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现如今人民收入水平增加，文化水平的提高，消费者的消费偏好与需求都发生了新的变化；同时，大数据、区块链、人工智能等新技术的飞速发展让商家无限接近消费者内心诉求成为可能。再加上传统的生产商与零售商占据价值链主导地位的模式已难以为继，于是“人”便成为了这一新零售时代的核心要素，他们不仅要求商品的质量与价格，还要求获得更好的服务与体验。此时，由于人们几乎可以随时随地完成消费行为，因此“场”的重要性也就随之下调。此时的关系变为：人—货—场&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;新零售时代人的主导时代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可见当下零售业中，人的主导地位已经确定，这一意味着传统的生产者主导与销售者主导已经难以为继，取而代之的将会是按需生产的消费者主导模式，即消费者需要什么，生产者就生产什么。为了更好的实现零售商业的利益，那么必须更好的实现三要素（人货物）的重构，以谋求零售业的利益最大化和可持续发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;如果更好的实现三要素重构&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;那么如何更好的实现人—货—物的重构呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一、最大限度的了解消费者&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于互联网技术、AI技术的发展，消费者数据的采集、大数据分析对应掌控消费者的消费模式、消费习惯已经成为可能，通过这些数据分析我们大致可以了解到消费者在购买商品中有几个参数发生了变化：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）消费者越来越注重个性化、体验式消费；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）消费者的时间变得格外宝贵，社交、休闲、学习、工作占据着他们的时间；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（3）购买的界限逐渐消失，消费者崇尚随时随地想买就买，无论是线上还是线下；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（4）消费者一旦形成习惯就会持续购买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据这些参数的变化商家能做的就是，通过无限贴近消费者来了解他们的习惯、节约他们的时间。而这当中的关键，就如《人人都是产品经理》中一篇文章所说，必须搞清楚“5W+1H”：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）Who：消费者是谁？他们喜欢什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）When：消费者一般什么时间消费？多久一次？一次多久？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（3）Where：消费者通常会去哪些位置？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（4）What：消费者在特定的时间和地点都做了什么事情？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（5）Why：消费者为什么要这么做？有其他替代方案吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（6）How：消费者是怎么做这些事情的？如何能提高他们的效率？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过充分利用线上线下的各种数据，让消费者一切行为都能够得到串联，实现由点到面的质变。如此一来，消费者的全息影像便得以生成，商家才能更加有的放矢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，“货”：超越成本与价值&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新零售时代对“货”的重构，不仅仅是商品成本与价值内容的延伸，更是以消费者为中心的供应链管理效率提升。首先谈一谈商品成本与价值内容的延伸的理解：在新零售时代里的消费者，不再满足于商品本身，而是更在意其背后的新内容。换言之，商品的成本不再是钱这么简单，还囊括了时间等其他元素；商品的价值也不再单纯指代效用，还包含了社交符号、自我实现与其他服务等。现在的消费者都很有个性，都很了解自己的需求，而且不愿意花太多时间成本去购买一件商品，对于商品的价格和价值来说也许并没有显得非常重要。那么，商品成本与价值内容的延伸怎么理解呢？传统时期的生产商和供应商在供应链管理中，企业追求的是生产效率、流通效率与销售效率。不过在新零售中，光凭这些已经远远不够——除了占有生产要素的多少外，企业更为关键的资源在于“同消费者对话”，即尽可能提高与消费者“对话”的频次与质量。因为只有这样，消费者才能告诉生产商与零售商他们到底想要什么，而商品的成本与价值在消费者心目中的构成才会有所显现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，“场”：体验与全渠道&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新零售时代的消费者极具个性化，对于消费整个过程的需求已不仅仅停留在买到商品的层面，特别是对于越来越年轻化的消费群体来说，他们既呼唤高品质的商品，又呼唤包括人物、事物、剧情在内的综合性消费场景；倘若感受到的人、物、空间、剧情等因素能够触动自己内心的场景，那么他们不但愿意光顾，更加愿意为这一满足过程而付款买单。换句话说，表面上看是在购买自己心仪的商品，实际上他们所购买的远不止商品本身，而是由商品引申而来的能够满足脑中想象与内心需求的消费场景。
所以要实现场的重构，应发力于线上线下渠道的高度整合协同，使所有渠道进一步深度融合互通，实现渠道间的客流、资金流、物流、信息流的自由流通，进而为消费者提供自由穿梭于各个渠道的无缝化购物体验。从场景的角度来说，就是打破线下有形场景与线上无形场景的边界，真正实现零售业态的全渠道升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;
新零售时代已经到来。以消费者为核心进行洞察与创新，深刻理解新零售“人、货、场”的整体重构，将使得我们更好地去理解人，更好地去打造货，更优地去升级场，进而更从容地拥抱新零售时代的种种精彩。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文参考：苏宁财富资讯 作者：苏宁金融研究院研究员付一夫&lt;/p&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="经济" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">《前方的路》</title><link href="http://localhost:4000/2018/09/27/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="《前方的路》" /><published>2018-09-27T00:00:00+00:00</published><updated>2018-09-27T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/09/27/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/09/27/jianwei.html">&lt;p&gt;
&lt;a href=&quot;/2018/09/27/jianwei.html&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1coff0fnr86qjjrf69psq84la.jpg-j.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;最近抽空看了一本书叫《前方的路》，此书对当下的一些现实问题做了理性的内在分析，对于将来总是悲哀”多于希望”吧，以至于本书对未来危机感很强，总结了些觉得很有意思的段落给自己看：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;等待戈多&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;每个人都在等待戈多，等待好运降临和人生转机。它会到来吗？人生的悲哀就在于，大多数时候，命运其实早已注定，戈多不会来。你不得不徒劳地等下去，自己欺骗自己说，也许明天就会有改变发生，这样才能免于绝望。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;致维克多·雨果的1001封情书&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;”这场被诋毁的爱情， 曾是错误，终究变成美德。“
雨果致德鲁埃夫人的两句诗，我一直无法忘记：
”接纳我青春年少，安慰我暮年时光……“&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;体制与个性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;毕业离开学校，就要进入体制了。很多年轻人不知道，体制与个性是不相容的。
体制就是要抑制或消灭个性。个性强的人在体制内，往往很难有好的发展，甚至很难生存下来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个现代的人，一方面自我意识空前强烈，强调个性和自我价值；另一方面，又无比依赖日益机械化、标准化的工业社会，需要这个社会为他提供生活资料，同时接受社会为他安排的角色。每个人都在强调自己有独立的人格，但是实际上，只要与他人稍稍有所不同，我们就会怕得要死，时刻都在提醒自己，一定要装得与其他人一致。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;奥威尔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;奥威尔是一个性格有点古怪、嗓音很尖、从小就患有肺结核、有着典型英国人性格—-保守、严肃—-的英国人。他非常难于相处，朋友寥寥无几，他不信任外国人，同时又非常自负。他不太注意服装，总是穿得破破烂烂，抽的卷烟都是自己卷的。他一生中追求过多位女性，同时他的信仰也不稳定。他说自己信仰社会主义，但他对社会主义的解释一直在变化。
代表作：《动物庄园》和《1984》反对极权主义
一个人如果将他自己描述得很好的话，他十有八九是在撒谎，因为任何生命从内部审视都只不过是一系列的失败。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;雇佣制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当下的人们都在雇佣制度下存活，老板雇佣工人，工人找老板雇佣自己，很久不见面的朋友，大部分第一句话问的就是：最近在哪儿上班呢，其实说到底在哪儿上班也就是被谁雇佣而已。而且把一个人是否在上班作为一个常态来看待，不上班的倒是不正常了。可见雇佣制度何等根深蒂固，不过也难怪不上班就没饭吃，没饭吃就要饿肚子洛。但是雇佣制度本身就是一个不平等的制度，因为这是对老板有利对受雇者无利的制度，比如这个季度公司赚了100万，你想这下子奖金可以得很多了吧，可惜的是这还得看老板心情，老板心情好多分你一点，老板心情不好少分你一点或者不分给你，你也只能把老板看到。雇佣制度还有一个严重的问题，就是对工人的身心健康很不利。几十年如一日的上下班生活，非常容易让人产生心理和生理的疲劳感。工业革命后，人类的心理疾病呈现爆炸式的增长，这跟雇佣制度的兴起有着密不可分的关系。越是大公司，越容易让人产生疲劳感。对于基层员工来说，大公司的工作是非常无聊和让人厌倦的。&lt;/p&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="感悟" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">香蜜沉沉烬如霜</title><link href="http://localhost:4000/2018/09/04/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="香蜜沉沉烬如霜" /><published>2018-09-04T00:00:00+00:00</published><updated>2018-09-04T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/09/04/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/09/04/jianwei.html">&lt;p&gt;
&lt;a href=&quot;/2018/09/04/jianwei.html&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cmih6a901g3c1cuut0p1n51meka.jpg-j.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;香蜜就是又香又甜吧，爱情的开始好像都是香蜜的感觉，沉沉怎么理解呢，沉有深的意思也有向下的意思，就像爱情会越爱越浓，同时也可能越爱越淡，烬如霜就是燃尽后如霜一样，解释不通，看了电视才知道，烬代表男主角火神，霜代表女主角水神，水火交融，至情至深，唯有火燃尽，水如霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cmih81gpc4n1rrfgf1r4nq97a.jpg-j.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;贯穿整剧的背景音乐觉得不错拔下来自己听：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;video src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cmib1rgg12ka1uqp1aji56m1jmqa.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;auto&quot;&gt;
您的浏览器不支持视频标签。
&lt;/video&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="音乐" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">用小提琴简单演奏末代皇帝</title><link href="http://localhost:4000/2018/08/11/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="用小提琴简单演奏末代皇帝" /><published>2018-08-11T00:00:00+00:00</published><updated>2018-08-11T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/08/11/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/08/11/jianwei.html">&lt;p&gt;
&lt;a href=&quot;/2018/08/06/jianwei.html&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1ckkqp40u81110217kv19f017gha.png-j.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;一直想把末代皇帝这首曲子拔下来，但是一直没有找到好的小提琴音源，不过终于还是找到一款&lt;b&gt;《Session Strings Pro 2》&lt;/b&gt;（配乐弦乐2）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Session Strings Pro 2（配乐弦乐2）是Native Instruments与e-instruments合作出品的一款弦乐音源。Session Strings Pro 2是对前代的革新性升级，编制上仍为&lt;b&gt;22件乐器的中型弦乐团&lt;/b&gt;。Session Strings Pro 2的界面经过了全新设计，非常简洁，富有现代感，大大简化了操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Session Strings Pro 2加入了乐句功能，能够实现自动演奏功能。Session Strings Pro 2共采样了26种技法，简直是五花八门、应有尽有。Session Strings Pro 2的乐器组成为8644，因而声音比较纯净。Session Strings Pro 2加入了类似于String Ensemble的自动分弓功能，能够将和弦音正确地分配给乐器演奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Session Strings Pro 2简单演奏&lt;/b&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;video src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1ckkq8g11isn1ej45hukkm1f18a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;auto&quot;&gt;
您的浏览器不支持视频标签。
&lt;/video&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="音乐" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">末代皇帝配乐赏析</title><link href="http://localhost:4000/2018/08/06/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="末代皇帝配乐赏析" /><published>2018-08-06T00:00:00+00:00</published><updated>2018-08-06T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/08/06/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/08/06/jianwei.html">&lt;p&gt;
&lt;a href=&quot;/2018/08/06/jianwei.html&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cjq8q52f1bh71osq18nq1r9s15fua.jpg-j.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;意大利导演&lt;b&gt;贝托鲁奇&lt;/b&gt;执导的电影《末代皇帝》，是当代第一部由外国人拍摄反应中国宫廷生活的电影，在北京紫禁城实地拍摄完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1987年上映后在国内外引起了热烈反响，并且在1988年第60届奥斯卡奖项中夺得了九项大奖。特别值得一提的是获得了奥斯卡最佳原始音乐奖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整部影片中的配乐是我最为难忘的一部分，我相信大部分人都和我一样，都被电影中那生动悠长、轻灵古朴、充满东风韵味的配乐所感染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是电影的片头曲&lt;b&gt;《Main Title Theme (The Last Emperor)》&lt;/b&gt;，是&lt;b&gt;苏格兰音乐家大卫•拜恩&lt;/b&gt;创作完成的，作者通过中西乐器的结合，近乎完美的展现出了极具东方韵味的乐曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曲子一开场就以浑厚、深沉极富节奏感的中国传统乐器鼓开头，随后加入了手鼓，让手鼓短促整齐的律动完美贴合中国鼓的浑厚动感，这仿佛预示着紧锁一夜的宫门已经缓缓开启。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后出现的是西方印第安极具代表性的传统乐器马林巴琴，以马林巴琴轻快灵动的旋律结合中国鼓的浑厚动感贯穿整曲，马林巴琴轻快灵动的音色给枯燥乏味的宫廷生活增加了生动、欢快与乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后以小提琴高亢、清晰、纯净的音色作为整曲的主旋律，仿佛是一个深宫的女子，在述说着这庄严、悠长的皇家生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;《Main Title Theme》&lt;/b&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;audio src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cjq8rh9e1dvea79ids77815t8a.mp3&quot; controls=&quot;controls&quot; autoplay=&quot;autoplay&quot; loop=&quot;loop&quot;&gt;
你的浏览器不支持html5播放器
&lt;/audio&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="音乐" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">如何摆脱痛苦</title><link href="http://localhost:4000/2018/06/19/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="如何摆脱痛苦" /><published>2018-06-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/06/19/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/19/jianwei.html">&lt;p&gt;人生是一次短暂的旅行，在旅行中会遇到快乐也会遇到痛苦，人生也是一场修行，人们孜孜不倦的努力寻求着身心的宁静与祥和。
而痛苦总是阻挡着我们感受快乐。那到底是什么让我们痛苦呢，如果能够认识到痛苦的原因，也许快乐就离我们不远了。近来一直在看一本关于瑜伽的书，看这本书的原因也很简单，因为练习瑜伽能让人从痛苦和悲伤中解脱出来，书中简单的提到了引起人痛苦的五点原因：无知、自我感、依恋、厌恶、恐惧，从字面上很难理解这些原因会带来痛苦，所以我会以我的理解进行解释阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cgbg7bra3g7p70ouv10j94tha.jpg-j.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;
&lt;h2&gt;1、无知使人痛苦&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在生活中很多人会觉得别人太自私，太绝情，太冷漠而痛苦，其实真的很可怜又让人叹息，可怜是何必要为了一个人把自己搞得这样伤心痛苦，叹息的是你的痛苦都来源于对自己的和他人了解不深太过无知。别觉得别人无情冷漠，人无完人，因为人具有多面性，一个完整的人性包括了三个部分，蛇性、猴性、人性。&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;（1）人的蛇性一面 &lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;蛇是爬行动物，具有自生、自养、自灭的特点，其生命的主要行为是逃离危险，获得自己的需求，所以被称为冷血动物。而人的蛇性表现在：只管自己，而不顾他人。比如刚交往不久的一对情侣，一起过马路，突然后面来了一辆车，男生一个箭步就逃到了路边，把女生一个人留在了马路上，于是女生觉得自己遇到了一个胆小怕事、自私自利、不顾他人死活的人，于是愤而分手。而实际上，我们每个人在突发危险的情况下，都可能做同样的事情——先顾自己，不顾他人,这不是选择，而是本能的反应。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;（2）人猴性的一面&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;猴子我们都知道非常自私自利、任性、见异思迁、经不起诱惑、在乎自己在群体中的地位，人自私自利、任性的猴性表现：比如在和最亲近的人在一起的大部分时候都以自己舒服、自己爽为第一选择，常常因为别人没满足自己的需求而不满生气。见异思迁、经不起诱惑的猴性表现：比如经不起美食的诱惑，性的诱惑，暴饮暴食、出轨，其实对于出轨的解读或许并不是爱于不爱、对方人品问题的问题、还有就是动物性发作。在乎自己在群体中的地位的猴性表现：人对于别人怎么看待自己，是否受人尊重，是否接纳自己，也非常非常敏感和在乎，所以才有那么多爱面子的人，为了面子牺牲里子，活在别人的看法中。&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;（3）人性的一面&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;人性就是严于律己，宽以待人,临危不惧，先人后己,关怀爱护他人，遵守社会道德，为了大家的利益牺牲自己。道德标准大多在人性层面，很多人能够展现出人性的一面，但要求每一个人，每时每刻，在每一件事上，都达到人性的标准，这就很难。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;2、自我感太强 &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;自我感就是从自我意识上把自己作为一个独立体与其他群体分开，我们心里都装着一个自己，总是以为自己是独一无二的，而事实证明我们和其他人并没什么不一样，
过于强调自己的独特性只会让人痛苦，我们常常说“不做某某明星第二，要做独一无二的自己”、“做最好的自己”， 
事实上，我们自问一下， 哪里有一个恒常的“我”存在？ 那种顽固的“自我感”，不正是痛苦的根源？，&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3、依恋 &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;依恋是一种对自己长期依赖的人或物的一种不舍之情，比如从小照顾自己的亲人离去，从小要好的朋友离开，这都会让人产生依恋而无法自拔痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;4、厌恶 &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;厌恶自己，厌恶某些事某些人都会让人痛苦&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;5、恐惧 &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本能地迷恋世俗生活喜欢物质享受而恐惧死亡将夺走这一切&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以了解他人、放过他人，我们需要做的是，让自己人性的部分越来越多，动物性的部分越来越少，提高自己做人的修炼，少一点自我、少一点依恋、爱护自己及身边的一切，勇敢的面对每一天，收敛对自己动物性的放纵。做一个严于律己，宽以待人的人。&lt;/p&gt;

&lt;audio autoplay=&quot;autoplay&quot; id=&quot;bg-music&quot;&gt;
&lt;source src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cgdhlj9ajfl12n11g4a61u8gga.mp3&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;
&lt;/audio&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="感悟" /><summary type="html">人生是一次短暂的旅行，在旅行中会遇到快乐也会遇到痛苦，人生也是一场修行，人们孜孜不倦的努力寻求着身心的宁静与祥和。
而痛苦总是阻挡着我们感受快乐。那到底是什么让我们痛苦呢，如果能够认识到痛苦的原因，也许快乐就离我们不远了。近来一直在看一本关于瑜伽的书，看这本书的原因也很简单，因为练习瑜伽能让人从痛苦和悲伤中解脱出来，书中简单的提到了引起人痛苦的五点原因：无知、自我感、依恋、厌恶、恐惧，从字面上很难理解这些原因会带来痛苦，所以我会以我的理解进行解释阐述。</summary></entry><entry><title type="html">复古翻唱《Closer》-小哥哥翻唱的太棒了</title><link href="http://localhost:4000/2018/06/13/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="复古翻唱《Closer》-小哥哥翻唱的太棒了" /><published>2018-06-13T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-13T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/06/13/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/13/jianwei.html">&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;360px;&quot; src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=14163796&amp;amp;cid=23120655&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="音乐" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">江风十里</title><link href="http://localhost:4000/2018/06/12/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="江风十里" /><published>2018-06-12T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-12T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/06/12/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/12/jianwei.html">&lt;p&gt;昨夜雨下了一夜，第二天我早早的来到江边，只见宽广的江面中心，烟雾缭绕，小船形单影只的飘摇在江面上，一只灰白色的夜鹭在小船周围来回的飞翔，似乎是不忍心看到小船的孤单，好心飞来作伴。江边小路上的几只野狗早早的，就成群结伴的嬉戏打闹，我无暇顾及这一切，因为我还没吃早饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cfrhamqn1paf1nu06a51bss22ia.jpg-j.jpg&quot; /&gt;
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt; 
&lt;p&gt;江风十里饭飘香，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生苦短有何求，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一碗小面一碗酒，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完喝完解千愁。&lt;/p&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cfrjqlb41q1r1ne71kml1dea10nva.jpg-j.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;audio autoplay=&quot;autoplay&quot; id=&quot;bg-music&quot;&gt;
&lt;source src=&quot;http://t1.aixinxi.net/o_1cfru2u9s1kmjp0j1ea4b835avc.mp3&quot; type=&quot;audio/mpeg&quot; /&gt;
&lt;/audio&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="感悟" /><summary type="html">昨夜雨下了一夜，第二天我早早的来到江边，只见宽广的江面中心，烟雾缭绕，小船形单影只的飘摇在江面上，一只灰白色的夜鹭在小船周围来回的飞翔，似乎是不忍心看到小船的孤单，好心飞来作伴。江边小路上的几只野狗早早的，就成群结伴的嬉戏打闹，我无暇顾及这一切，因为我还没吃早饭。</summary></entry><entry><title type="html">We Don’t Talk Anymore断眉哥</title><link href="http://localhost:4000/2018/06/09/jianwei.html" rel="alternate" type="text/html" title="We Don't Talk Anymore断眉哥" /><published>2018-06-09T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-09T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/06/09/jianwei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/09/jianwei.html">&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;360px;&quot; src=&quot;//player.bilibili.com/player.html?aid=5406487&amp;amp;cid=8788044&amp;amp;page=1&quot; scrolling=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; frameborder=&quot;no&quot; framespacing=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt; &lt;/iframe&gt;</content><author><name>Someone</name></author><category term="音乐" /><summary type="html"></summary></entry></feed>
